# แอนตี้ไวรัสซื้อกันเองซื้อมูลค่าพันล้านดอลลาร์Avast AVG #
ผู้ผลิตซอฟต์แวร์แอนตี้ไวรัสซื้อกันเองครับประกาศซื้อหุ้นทั้งหมดคิดเป็นมูลค่าพันล้านดอลลาร์ให้เหตุผลว่าต้องการซื้อเทคโนโลยีและฐานลูกค้าของเพื่อเสริมความแข็งแกร่งในตลาดยุคถัดไปหลังควบกิจการแล้วบริษัทใหม่จะมีอุปกรณ์รวมล้านชิ้นตรวจจับมัลแวร์และภัยคุกคามได้มากขึ้น
ที่น่าสนใจคือทั้งสองบริษัทนี้มีต้นกำเนิดมาจากสาธารณรัฐเช็กทั้งคู่ปัจจุบันเป็นบริษัทนอกตลาดหลักทรัพย์มีสำนักงานใหญ่ที่กรุงปรากส่วนย้ายสำนักงานใหญ่มาอยู่ที่กรุงอัมสเตอร์ดัมประเทศเนเธอร์แลนด์แต่ก็จดทะเบียนขายหุ้นในตลาดหลักทรัพย์นิวยอร์กอีกประเด็นที่น่าสนใจคือซีอีโอของเล่าว่าคนมักสับสนกันระหว่างสองแบรนด์นี้เสมอเขาเคยไปบรรยายที่งานสัมมนาแห่งหนึ่งเมื่อบรรยายจบ
มีผู้ฟังคนหนึ่งเดินมาขอบคุณเขาที่ผลิตซอฟต์แวร์ดีอย่างมาให้ใช้กันสถานะของการซื้อกิจการตอนนี้คือบอร์ดของอนุมัติแล้วขั้นถัดไปคือจะเสนอซื้อหุ้นจากผู้ถือหุ้นรายย่อยคาดว่ากระบวนการจะเสร็จภายในเดือนตุลาคมนี้ตอนนี้ทั้งสองบริษัทยังไม่เปิดเผยข้อมูลว่ารวมกันแล้วจะเป็นอย่างไรแบรนด์จะยังคงอยู่หรือไม่ที่มา
Avast Software AVG Technologies Avast AVG Internet Security end point Avast AVG NYSE Vincent Steckler Avast AVG AVG Avast tender offer AVG Avast Avast Blog 